到底所謂史實有咩證明到係真實

一直8c不得其解

又好似冇人講過wo

時空旅行

你現正身處在創意台

史官作實

考古

More

只係搞個爛gag ，不過其實又未必唔係。
好多當代使官受立場影響都會吹奏當朝，寫衰前朝，本身就不可盡信。就算我當史記可信性會高啲，但司馬遷本身係西漢人，佢寫前朝既根據同現今啲一樣係靠僅剩證據去推論，無非佢手頭上既證據應該多過現代咁解。

再加上各朝代間行文用字又有所不同，好多時都會造成誤解，從而扭曲事實。

中國又好撚鐘意一換朝就燒閪曬前朝啲嘢，而要確認史書講既野係咪真，又只能靠該朝既典籍，用品，建築等等去推斷，令後世人民更難還原歷史。

現今既史實好多都未必真，亦未有辦法證明到係真，所以其實大部份無證據話唔係，邏輯上又唔離譜既，我地都只能夠信個史官鳩吹。

補充一下，如果唔係邊有野史，就係證明唔到先叫野，唔係就叫偽史喇

內證同外證 好似咁叫
從唔同史籍既內容做比較 睇有冇矛盾
睇文物 涉及考古 如埋左幾深可以大概知道佢既出產年份 剖析文物成份（金屬成份之類） 比較圖案pattern（如日本 英國 中國既陶瓷都有自己pattern）
等等...仲有好多方法

就好似錢穆先生既先秦諸子繫年就係考究史籍年份 排返個表 唔記得for what 好似證實某個學說係唔成立

考證中國古代唔只得史官修史，仲有用唔少地方縣誌，大家族嘅筆記之類嘅去佐證

其實又冇咁兒戲
歷史學係好嚴謹
例如話陳寅恪先生好出名既一項研究就係研究楊貴妃
從楊貴妃既考究由小見大推斷唐朝既婚姻制度 社會風氣
再根據佢既推論 得出楊貴妃唔係處女嫁比唐玄宗
由其而家科技進步 又多左生物學之類既手段
絕對唔係史官講就算

有錯請屌
擺低好多年

冇記錯既話 陳寅恪先生係有估算埋楊貴妃身高 體重
而我都睇過篇論文係研究兵馬俑 話根據當時既技術同文物 兵馬俑係人體雕塑技術既大突破 之前既出土文物差好遠 由此假設中國當時有同希臘人接觸 學過佢地既技術（其實歷史上各地既文化係不斷有交流同接觸 ''全球化''唔係今日既事）

高人 ，求摩牙

弱智就咪撚拎出黎獻世啦

仲有例如係宋代相權, 錢穆先生既史觀覺得宋代分割相權, 於是相權積弱(都係學術界所謂正統)
後尾有班學者例如張邦煒先生之類, 就嘗試去將相權同皇權放埋一齊(好似話引用埋現代管理學? 唔太記得), 而唔係對立既角度去睇, 就覺得其實相權係史無前例咁大, 一例證係南宋四大權相, 皇權同相權係互相惠利

而講開皇權, 有學者研究, 中國既皇權係黎自以前既巫師, 巫師就係理所當然咁搞下法事, 扮神扮鬼咁啦
"王"呢個字就係 三劃+一筆, 三劃係指天地人(三才), 個一劃代表貫通, 所以王係一個聯絡天地人既角色, 同巫師差唔多, 就係點解皇帝要經常祭天地

其實歷史係好有趣好嚴謹, 講講下已經同管理學, 宗教有關